【監獄膳食黑幕】監獄廚房係油水位 江湖大佬可分多2隻雞翼

一名即將退休的懲教職員，面對監獄文化的歪風，多年重蹈覆轍，管理層視而不見，他決定不再沉默......

監獄囚犯的工作由委員會安排，委員會則由不同組別的職員所組成，但往往私下由懲教保安職員安排，陳Sir（化名）指出，「監獄以保安為首，保安立場最重要，保安為求讓監獄表面維穩，所以經常跟黑社會不同背景的江湖大哥、話事人開會，安排崗位工作，讓相熟的犯人獲得利益，此舉不單止可控制及收買犯人，令佢哋服從，亦方便收集情報。我哋私下稱之為『保馬』，即係保安的馬仔。」

囚犯的工作有不同種類，如木工，製衣和圖書等，他們形容廚房肉部為最大油水位，當中涉及很多利益，「中國有句諺語，近廚得食，監獄也無分別。要安排犯人負責膳食安排，但有犯人為招呼廚房主管，私下將犯人物資，如肉，蛋，麵包，弄成蛋牛治做早餐比老闆食，以肉類製成咕嚕肉做晚餐，慰勞廚房主管和沙展，用來擦鞋。」

「佢哋派飯時亦計算好數量，會安排最後排隊嗰十位加餸，通常係黑社會江湖大佬，例如原本得兩隻雞翼，可額外多兩隻放置在飯底，避過cctv鏡頭；監獄無湯水供應，佢哋亦有額外的菜湯，瓜湯。新犯人會被黑社會成員剝削，肉類被扣起，中飽私囊。」

要數到廚房最低級職位必定是洗碗工，在夏天最炎熱，攝氏40度高温下，面對著100度熱水，要戴上兩對手套洗碗，「一對手套並唔足夠，手套會溶化，佢哋要清洗幾百隻碟，又熱又辛苦，無法承受，通常用來折磨犯人，如犯上風化案、非法入境者、文盲及可欺負的對象等。」

囚犯在獄中工作賺取工資，每週工資由百多元至三百多元不等，並可利用積存的工資購買個人物品。「監獄的香煙黑市價為1千元6至8包不等，保安職員會將充公所得來的香煙轉贈俾黑社會大哥或保馬，如果唔夠香煙，佢哋會以搜查監倉為由，充公其他囚犯人香煙，為求養活他們。」

他狠批監獄為求粉飾太平，經常做大龍鳳，目的是向外界公告有執行任務。「監獄如社會縮影，弱肉強食，沒有公平可言，表明像有制度監管，其實雜亂無章。」他萬般無奈說，身處於這種文化，一直也不適應。

「每個職員只需走多一步，可以作出改變，但監獄文化係少做少錯，好多長官為求升職，唔打算改變，擔心做多錯多，所以我哋工作好大壓力。」

懲教署回覆指，根據法例安排在囚人士工作，由轄下的「工作及職業訓練分配委員會」會按既定機制，考慮在囚人士的保安背景、剩餘刑期、健康狀況、工作崗位空缺等因素，編配到不同工作崗位。委員會主席由院所高級官員擔任，成員包括其他組別的主管，有關工作安排並非由個別懲教人員決定。

該署一直致力打擊院所內任何形式的非法活動，並持續對違紀的在囚人士採取紀律檢控行動及懲處。

係人都知㗎啦

假如香港有1萬人,
有100個罪犯比人捉左去坐監
100個罪犯可能得10個係最惡
其他90個都受緊唔公平對待
咁都最少有90%罪犯係得到報應

正常

竟然有人覺得走出黎爆料，破壞監獄秩序係公義？佢做懲教做到壞腦？

你變成生番觀念錯哂都算係報應

又要入黎睇連登仔點樣當囚犯唔係人

哦 你咪慢慢自我感覺良好

大陸D監獄啱晒連登狗
唔講人權,無法無天
所以個D一係五毛
一係人講佢又講既細蚊仔
所以話連登狗基因咪又係大劣人